Zoom banned A/Cs of ppl commemorating 8964,on BJ request

B.H. U.S. video conferencing company Zoom issued a statement on Thursday acknowledging that the Chinese government requested that it suspend the accounts of several U.S.- and Hong Kong-based Chinese activists for holding events commemorating the anniversary of the 1989 Tiananmen Square massacre.

The big picture: Zoom claims that it only took action because the Chinese government informed the company that "this activity is illegal in China" and that meeting metadata showed "a significant number of mainland China participants." Zoom said it does not have the ability to block participants from a certain country, and so it made the decision to end some of the meetings and suspend the host accounts.